梵蒂岡外長稱相信中國有智慧及勇氣早日戰勝疫情

【Now新聞台】外長王毅與梵蒂岡外長拉加格爾會面，是首次有中梵外長會談雙方談及前年簽署的主教任命臨時協議，同意繼續對話，增進理解和互信。

外長王毅與梵蒂岡外長拉加格爾趁出席慕尼黑安全會議時見面，是中梵數十年來最高級別會晤，雙方談及前年簽署的主教任命臨時協議。

王毅形容協議是富有開創性的實踐，取得了積極成果，又指今次會面為雙方往來開啟更大空間，中國願與梵蒂岡進一步增進理解，積累互信，令中梵互動不斷向前發展。

教廷指，兩人也有討論中國天主教徒的生活和就人權等議題交換意見，並同意保持雙邊對話，為天主教會和中國人民謀福祉。

拉加格爾又就新型冠狀病毒疫情代表教宗向中方表達敬意和支持，稱相信中國有智慧及勇氣早日戰勝疫情。

教宗方濟各早前也曾稱讚北京致力控制疫情和為受疫情影響的中國人祈禱，梵蒂岡還捐贈了70萬個口罩予中國抗疫。

中梵兩國並無建交，雙方自簽署主教任命臨時協議，教廷接納中方任命的主教後，關係顯著改善，內地主教前年首次出席世界主教會議。協議被視為邁向建交的重要一步，不過有保守派教徒批評，教宗此舉是向持續打壓地下教會的中共低頭。

有中方教會人士曾透露，這份前年九月簽署的臨時協議有效期為兩年，之後有機會達成正式協議。

一直反對中梵簽署協議的天主教香港教區榮休主教陳日君樞機在美國接受訪問時，再次狠批有份推動協議的梵蒂岡國務卿帕羅林樞機背棄信仰，警告中共從來不接受妥協，一直想教廷完全屈服。

其實隻寶寶龍周圍拆教堂都錯唔晒 最好去埋梵蒂岡拆

拉加格爾又就新型冠狀病毒疫情代表教宗向中方表達敬意和支持，稱相信中國有智慧及勇氣早日戰勝疫情。

教宗方濟各早前也曾稱讚北京致力控制疫情和為受疫情影響的中國人祈禱，梵蒂岡還捐贈了70萬個口罩予中國抗疫。

以前就踩去人哋地盤，依家俾人踩到上心口都唔出聲。

教堂俾人折 神父俾人殺 教徒俾人打 都可以冇事

全世界對支共依賴最少亦係最有資格抗支共嘅國家
竟然為咗同全世界打壓宗教最勁嘅政權建交 而準備去同華人世界唯一有宗教自由嘅國家斷交 仲要吓吓為咗建交仲奶到出晒面 垃圾程度真係稱霸全球

邪惡的惡魔拆除緊教堂，十字架

教會團結人居然還要奶惡魔鞋底

有時，真的有邪不能勝正嗎？

西方好多傳統民主國家都變得邪惡了

比隻惡魔收買了

畀人燒十架當睇唔倒

由古至今宗教都係呃鳩人錢既組織
但係古時都起碼有權威，掂下都燒鳩你
依家支那明折教堂仲要跪係到幫人奶

個神掍組織本來就邪惡軸心嚟
古時將佢所認定既”異端”趕盡殺絕
害死勁多人